% introduzione.tex

\section{Introduzione}
La musica spettrale rappresenta una delle correnti più innovative del XX secolo, nata in opposizione al serialismo integrale e ad altre correnti post-serialiste. Questo approccio musicale si concentra sull'analisi e la manipolazione degli spettri sonori, basandosi su principi fisici e acustici per esplorare le profondità timbriche e armoniche del suono. Fondata negli anni 1970 da compositori come Gérard Grisey (1946-1998), Tristan Murail (1947) e Hugues Dufourt (1943), la musica spettrale ha cercato di superare la visione astratta della musica promossa dal serialismo, concentrandosi sulla materia sonora e sulla sua evoluzione nel tempo. Attraverso un approccio psico-acustico al suono, la musica spettrale ha lavorato sulle relazioni tra timbro, armonia e forma musicale, influenzando profondamente le generazioni successive di compositori.